---
title: Убираем белый список на WWAN модемы для ThinkPad T480s 
published: 09.04.2024
tags: wwan, thinkpad
---

Ох уж эта сертификация на модемы, из-за которой можно установить модем только из небольшого списка одобренных. Чтобы убрать ограничение, нужно пропатчить биос. Есть [неплохая статья](https://thrimbor.github.io/2019/09/24/removing-the-m2-whitelist-on-a-thinkpad-t440p.html), однако с ней у меня не вышло. Во-первых бесплатный инструмент Ghidra, рассматриваемый в статье, у меня падает при анализе модуля LenovoWmaPolicyDxe. Пришлось временно воспользоваться пиратской IDA Pro 😳 Кроме того, в статье много воды и лишних телодвижений. В частности, предлагается менять каждый if, делающий проверку на id модема, вместо того, чтобы просто перепрыгнуть подпрограмму, выводящую информационное сообщение и запускающую бесконечный цикл. Да, такой патч получается неуниверсальный, привязанный к конкретной версии, но элементарно создать аналогичный для любой другой версии прошивки. Итог: [патч](https://gitlab.com/repos-holder/thinkpad-firmware-patches/-/blob/master/xx70_xx80_patches_v7.txt), [полезные заметки](https://gitlab.com/repos-holder/thinkpad-firmware-patches/-/blob/master/notes.txt)

$gallery("wwan")$